啟德地呎價1.3萬 5個月跌20% 九倉恒地等160億奪得 低下限價11%

啟德地呎價1.3萬 5個月跌20%
九倉恒地等160億奪得 低下限價11%

【本報訊】社會局勢轉趨惡化，經濟及樓市前景蒙上陰影，政府於新房策後推出首幅住宅地啟德4A區2號地皮，地政總署表示，地皮由中國海外（688）夥拍九龍倉（004）、恒基地產（012）及嘉華國際（173）奪得，每方呎樓面地價13,238元，屬跑道區前排最平住宅地皮，較6月售出的另一幅前排住宅地跌價逾兩成。

記者：李嘉俊 陳寶恩 湯家明

地政總署表示，九龍啟德第4A區2號地盤（新九龍內地段第6554號）用地，由瑞建控股有限公司以159.53億元投得，母公司為中國海外發展、九龍倉、恒基兆業地產、嘉華國際。這幅擁有全海景的啟德4A區2號地皮，由於貼近海旁，一邊住宅向維港全海景，卻因應局勢及前景轉淡關係，截標前市場調低估值，降至約180億元至198億元，每呎地價1.5萬元至1.69萬元。不過是次中標價，較預期下限還要低出11%。上周五地皮截標時，尚有入標發展商包括長實（1113）、新地（016）、信置（083）。

九龍倉、恒地等以159.53億元投得啟德第4A區2號住宅地【1】，屬跑道區前排最平住宅地皮。資料圖片
AppleDaily

AppleDaily

AppleDaily
梁志堅：呢輪環境差啲

會德豐副主席梁志堅認為是次地皮屬市價。他表示，「地始終要買，因市場有住屋需求，但呢輪環境係差啲，當然不會太高價去搶」；又指「此一時、彼一時，環境改變咗，大家都會各自計數」，並強調集團向來本着「貴買貴賣、平買平賣」策略，相信地皮將來售價不會蝕本，會有利潤，直言是次出價，於「今年4、5月一定買唔到」。

對於樓市前景發展，梁志堅直言並非看得太淡，認為社會事件總有完結一日。

地皮面積約197,552方呎，可建總樓面逾120萬方呎，其中住宅樓面約110萬方呎，屬前排向海發展樓面最多項目，並位處啟德原機場跑道區內地皮，屬臨海位置，大部份單位享海景。

啟德對上一幅跑道區前排住宅地為4C區1號，6月由中資華潤置地（1109）夥拍保利置業（119）以129.16億元奪得，樓面呎價18,080元，短短五個月區內地價下跌逾兩成，是次屬跑道區前排最低呎價住宅地。跑道區前排最貴一幅住宅地則為4C區2號，由會德豐財團5月時以125.9億元投得，每呎樓面地價高達19,636元，創出九龍東樓面呎價新高。

料落成後呎價2.9萬元

萊坊執行董事及估價及諮詢主管林浩文認為，中標價比預期低，反映發展商對後市保守。因投資額大，合組財團可分攤發展風險，未來賣樓有一定程度協同效應。

估計總發展成本約200億元至220億元，將建混合式豪宅，估計以中小型單位為主，料落成後每呎賣2.9萬元起。